<?xml version="1.0" encoding="iso-8859-1" ?>
<newsitem itemid="138961" id="root" date="1996-10-24" xml:lang="en">
<title>EU: EP PETITIONS COMMITTEE AGENDA - OCT 28-29.</title>
<headline>EP PETITIONS COMMITTEE AGENDA - OCT 28-29.</headline>
<text>
<p>COMMISSION DES PETITIONS REUNION des lundi 28 octobre 1996 et mardi 29 octobre 1996 PROJET D'ORDRE DU JOUR 1. Adoption du projet d'ordre du jour (PE 218.903) A. PETITIONS AU SUJET DESQUELLES DES INFORMATIONS ONT ETE DEMANDEES A LA COMMISS ION Fiscalite et douanes 2. No 1054/95, presentee par M. Jose ABILIO FELIZARDO, de nationalite portugaise, sur un probleme de discrimination fiscale, due au fait qu'il ne reside pas au Portugal (public) (PE 218.489) 3. No 1088/95, presentee par Mme Hannelore BRIXIUS, de nationalite allemande, su r des controles frontaliers entre le Royaume-Uni et la Belgique (public) (PE 218.490) Affaires sociales et emploi 4. No 458/90, presentee par M. David HORNSBY, de nationalite britannique, sur le s difficultes auxquelles se heurtent des etrangers desireux d'ouvrir une ecole d 'enseignement des langues etrangeres en Grece (PE 150.352/rev., PE 208.541, PE 2 13.891/rev.) No 605/91, presentee par M. Mark PICKARD, de nationalite britannique, et par Mme Frances GILMARTIN, de nationalite irlandaise, sur le refus des autorites grecqu es de leur accorder l'autorisation d'enseigner et de reconnaitre leurs qualifica tions professionnelles (PE 203.524/rev.II) No 408/94, presentee par M. Galinos KARAKOSTAS, de nationalite grecque, au nom d e Mme Catriona CANAVAN, de nationalite britannique, sur l'octroi d'un permis pou r la creation d'un etablissement prive d'enseignement de langues etrangeres en Grece (PE 210.790) No 904/94, presentee par Mme Maritza SPRUYT, de nationalite neerlandaise, sur le s ecoles de langues etrangeres en Grece (public) 5. No 563/90, presentee par Mme Nicole FEIDT, de nationalite francaise, concerna nt des discriminations a l'egard des femmes dans le marche de l'emploi (PE 152. 339/rev.VII) 6. No 605/93, presentee par M. Fred HIGGS, de nationalite britannique, au nom de l'European Federation of Chemical and General Workers Unions (EFCGU) - Federati on europeenne des syndicats de travailleurs de la chimie et autres -, sur une vi olation de la liberte d'association qu'aurait commise la compagnie petroliere Sh ell (public) (PE 207.995) No 92/94, presentee par M. John FOSTER, de nationalite britannique, au nom de l' association PRESS FOR UNION RIGHTS (&quot;La presse pour les droits syndicaux&quot;), acco mpagnee de 28 571 signatures, sur le droit des syndicats britanniques de mener d es negociations collectives pour la defense des droits des travailleurs (public) (PE 209.597, PE 210.798, PE 215.931) No 753/94, presentee par M. A. JINKINSON, de nationalite britannique, au nom d'U NISON (syndicat), sur le devoir qu'a l'entreprise South West Water plc de consul ter les syndicats, en vertu des directives (CEE) nos 75/129 et 77/187 (public) ( PE 212.558) No 645/94, presentee par M. Joseph GOODIER, de nationalite britannique, sur l'ap plication par les autorites britanniques de la directive 89/391/CEE sur la sante et la securite (public) (PE 212.434/rev.II) 7. No 1004/94, presentee par M. Franz MOSER, de nationalite allemande, sur les m odalites du versement de ses pensions allemande et luxembourgeoises (public) (P E 213.400/rev.IV) 8. No 611/95, presentee par M. Armin PREISS, de nationalite allemande, sur la pe rte de son allocation de chomage alors qu'il cherchait du travail75/95, presentee par M. Thomas SCHULZ-GOUPIL, de nationalite allemande, s ur l'obligation de payer l'assurance soins allemande (public) (PE 217.071/rev.) 10. No 915/95, presentee par Mme Katia Schulze Berning, de nationalite allemande, sur le refus de l'integrer a la fonction publique grecque (public) (PE 217.63 3) Sujets divers 11. No 1036/93, presentee par M. Jose Antonio PEREZ MARTINEZ, de nationalite espagnole, et par deux autres signataires, sur des irregularites dans un cours d'in fographie (PE 210.775/rev.) 12. No 227/94, presentee par M. Jose FERREIRA DIONISIO, de nationalite portugais e, sur un detournement de fonds du Fonds social europeen (PE 211.883/rev.II) 13. No 368/94, presentee par Mme Karin BOELEN, au nom d'un groupe d'etudiants &quot;E RASMUS&quot;, comportant 28 signatures, sur des irregularites en matiere de loyer en residence universitaire (PE 212.256/rev.IV) 14. No 705/94, presentee par Mme Maria Angeles MARTINEZ CALDERON, de nationalite espagnole, sur l'indemnisation pour des blessures subies lors d'une agression e n France (public) (PE 212.557) 15. No 376/95, presentee par Mme Maria del Pilar ROVIRA SERRANO, de nationalite espagnole, sur les desagrements et difficultes rencontrees a Nice au debut de so n sejour dans le cadre du programme ERASMUS (public) (PE 215.860/rev.) 16. No 461/95, presentee par M. Bert BRENDEL, de nationalite allemande, sur la l ourdeur des procedures d'autorisation regissant les vols transfrontaliers (PE 21 8.485) No 395/96, presentee par M. Bert BRENDEL, de nationalite allemande, sur l'utilis ation d'ULM (ultralegers motorises) dans l'espace frontalier franco-allemand 17. No 485/95, presentee par M. Leonardo DE VIRGILIO, de nationalite italienne, sur le risque de suspension d'un permis de sejour dont beneficie une famille ita lienne a Stuttgart (PE 217.647) 18. No 715/95, presentee par Mme Klaudia Hoffmann, de nationalite allemande, sur un projet d'etudes dans une universite neerlandaise (public) (PE 218.492) 19. No 872/95, presentee par M. Willi ROTHLEY (depute au Parlement europeen), de nationalite allemande, sur le repostage de lettres allemandes en France (PE 217 .632) 20. No 974/95, presentee par M. R.J. McInnis, au nom de l'International Federati on of Air Line Pilots' Associations (Federation internationale des associations de pilotes de ligne), sur le projet de convention JAA (public) (PE 218.488) 21. No 995/95, presentee par M. Norbert MISCHUNG, de nationalite allemande, conc ernant les contraintes que representent, pour les petites et moyennes entreprise s, les nouvelles normes de management de la qualite et d'audit environnemental ( public) (PE 217.636) Environnement et sante publique</p>
<p>22. No 411/89, presentee par le &quot;Mouvement Ecologique des Citoyens d'Elefsina&quot; ( grec), pour la suppression de l'autorisation d'extension des installations de la compagnie &quot;Petrola-Hellas S.A.C.I.&quot; (PE 140.161/rev.V, PE 208.416, PE 215.023, PE 215.006)</p>
<p>23. No 413/92, presentee par MM. G. AMBAZOGLOU et C. CHRISTAKIS, de nationalite grecque, sur la pollution de la plaine de Thrias, en Attique (Grece), par les pr oduits petroliers (PE 206.422/rev.II)</p>
<p>24. Plusieurs petitions (225, 269, 455, 606/92, 858/93 and 244/95) sur un projet de construction autoroutiere dans les Pyrenees (PE 209.348/rev.II, PE 209.433)</p>
<p>25. No 418/93, presentee par M. G. CONSTANTINIDIS, de nationalite grecque, au no m du Comite de surveillance de l'agglomeration de Vavylon et de l'association ec ologique de protection de l'environnement de Chio, sur la construction d'un rese rvoir a Vavylon (Chio) (PE 211.900/rev.)</p>
<p>26. No 548/93, presentee par M. B. HIRSCH, de nationalite allemande, au nom de l 'association &quot;Elternvereins Restrisiko&quot;, sur la simulation d'un accident nucleai re (PE 209.358/rev.II, PE 211.962/def.)</p>
<p>No 613/93, presentee par Mme Christine JENAL, de nationalite allemande, ainsi qu e par 21 autres signataires, au nom de l'&quot;Union pour l'education a la paix&quot; de l a Sarre (Verein fur Friedenserziehung im Saarland), sur la simulation d'un accid ent nucleaire</p>
<p>No 770/93, presentee par Mme Simone HEINZ, de nationalite allemande, et par 744 autres signataires, sur la simulation d'un accident nucleaire (public) (avis: ENER)</p>
<p>27. No 933/93, presentee par M. Berthold NEEFS, de nationalite belge, sur l'empl acement d'un echangeur autoroutier (public) (PE 211.860/rev.II)</p>
<p>No 1039/93, presentee par le Comite de defense de Hallembaye (Belgique), accompa gnee de 13 signatures, sur le choix d'un site de stockage de dechets industriels a Hallembaye (PE 210.202/rev.II)</p>
<p>28. No 62/94, presentee par M. Werner BODENBERGER, de nationalite allemande, au nom du BUND KREISVERBAND KASSEL (Ligue de l'arrondissement de Kassel), sur un pr ojet d'autoroute (PE 212.459 PE 217.644)</p>
<p>No 163/94, presentee par M. Mathias HEYCK, de nationalite allemande, au nom de l 'Aktionsgemeinschaft Verkehr Nordhessen (Comite d'action circulation routiere He sse septentrionale), sur le projet de construction de l'autoroute A 44 (PE 211.8 79) 29. No 348/94 presentee par les habitants de la rue Antonio Aroso (Porto), de na tionalite portugaise, sur la protection de l'environnement dans la zone du &quot;Parq ue da Cidade&quot; (parc de la ville) de Porto (PE 212.476/rev.) 30. No 437/94, presentee par Mme Adriana PALLENI, de nationalite italienne, sur la qualite des eaux de distribution a Nibbiano (Plaisance) (public) (PE 211.866/ rev.II) No 518/94, presentee par M. Aldo DINACCI, de nationalite italienne, sur la quali te des eaux de distribution a Nibbiano (Plaisance) (public) 31. No 112/95, presentee par M. Antonio F. NAVARRO HERMOSO, de nationalite espag nole, sur une decharge non controlee et illegale (public) (PE 215.821/rev.) No 38/92, presentee par M. Duncan O'KELLY, de nationalite irlandaise, et par onz e autres signataires, sur la presence d'une decharge illegale a Minorque (Espagn e) (PE 202.218/rev.) No 73/93, presentee par M. Mar CAMPINS ERITJA, de nationalite espagnole, au nom de la &quot;Commission anti-decharge de Sta. Maria de Palautordera&quot;, sur un probleme de gestion des dechets (PE 208.547) No 1139/94, presentee par M. Xoan Carlos GONZALEZ BASANTA, de nationalite espagn ole, au nom de l'&quot;Asociacion para la Defensa da Ria, Praias e Portos de Foz/Lugo &quot;, sur une decharge illegale de dechets urbains (public) (PE 213.764/rev.III) No 1018/94, presentee par Mme Lucia COBO GARCIA, de nationalite espagnole, sur l 'installation d'une decharge (public) (PE 213.758/rev.) 32. No 392/95, presentee par M. Dieter BREUER, de nationalite allemande, au nom de l'Association pour la preservation de la qualite de la vie dans la commune de Titz, concernant le projet d'extension de la mine rhenane d'exploitation a ciel ouvert de lignite de Garzweiler (public) (PE 215.838/rev.II, PE 217.661/def.) No 584/95, presentee par M. T. CLEMENS, de nationalite allemande, sur le projet d'extension de la mine de charbon de Garzweiler dans la vallee du Rhin (public) (avis: ENER) 33. No 551/95, presentee par M. Virginio BETTINI, au nom de plusieurs mouvements ecologiques et du Club alpin italien, signee par 6 305 personnes, sur la preser vation du Val Camonica et du parc de l'Adamello (public) (PE 215.915/rev.) 34. No 645/95, presentee par M. et Mme Andrew STEVEN, de nationalite britannique, sur le developpement intempestif de l'exploitation des carrieres de Blaydon (T yne et Wear) (public) (PE 216.471/rev.) 35. No 746/95, presentee par Mme Angela KELLY, de nationalite irlandaise, sur la construction d'une usine de traitement des engrais uses a Middletown (Irlande) (public) (PE 218.482) 36. No 845/95, presentee par M. Jim LYNCH, de nationalite irlandaise, au nom de la Collins Avenue West Residents Association, sur la construction d'une voie d'a cces au port de Dublin (public) (PE 218.487) No 906/95, presentee par M. Jeremiah Gerard O'CONNOR, de nationalite irlandaise, sur l'extension du port de Dublin et de la route Network (public) 37. No 864/95, presentee par M. et Mme Sean et Mary FRAYNE, de nationalite irlan daise, sur des dangers encourus pendant des vacances en Espagne (public) (PE 21 7.622) 38. No 1020/95, presentee par M. Claude GRISOLET, de nationalite francaise, au n om de l'Association &quot;Collectif Meuse&quot;, concernant l'enfouissement de dechets rad ioactifs dans son departement (public) (PE 217.638) 39. No 1097/95, presentee par M. Oreste MAGNI, au nom du Comite de protection de l'environnement Cuggiono Castellato (&quot;Comitato Difesa Ambientale Cuggiono Caste llato&quot;), accompagnee de 3 012 signatures, au sujet des menaces d'ordre ecologiqu e qui pesent sur le bassin du Tessin (public) (PE 218.471) B. PETITIONS SUR LESQUELLES L'AVIS D'UNE AUTRE COMMISSION PARLEMENTAIRE A ETE RE NDU 40. No 177/95 presentee par Mlle Susan ROYLANCE, de nationalite britannique, sur une maladie professionnelle (public) (avis: ASOC; rapporteur pour avis, Mme STENIUS1. No 678/95, presentee par M. Helmuth M ORRODER, de nationalite italienne, au no m de l'Internationale Alpenschutzkommission, ou CIPRA (Commission internationale pour la protection des regions alpines), sur le trafic alpestre de vehicules lo urds (public) (avis: TRAN; rapporteur pour avis, Mme Van DIJK) (PE 215.924, PE 218.698/def.) C. PETITION SUR LAQUELLE DES INFORMATIONS ONT ETE DEMANDEES AUX AUTORITES NATION ALES 42. No 831/95, presentee par Mme Veronica GAOUA, de nationalite britannique, sur l'expulsion de son mari du Royaume-Uni (public) (PE 218.892) 43. Questions diverses 44. Date et lieu de la prochaine reunion (La prochaine reunion est prevue pour l es mardi 19 novembre 1996, a 15 heures et mercredi 20 novembre 1996, a 9 heures a Bruxelles.) END OF DOCUMENT.</p>
</text>
<copyright>(c) Reuters Limited 1996</copyright>
<metadata>
<codes class="bip:countries:1.0">
  <code code="EEC">
    <editdetail attribution="Reuters BIP Coding Group" action="confirmed" date="1996-10-24"/>
  </code>
</codes>
<codes class="bip:topics:1.0">
  <code code="G15">
    <editdetail attribution="Reuters BIP Coding Group" action="confirmed" date="1996-10-24"/>
  </code>
  <code code="GCAT">
    <editdetail attribution="Reuters BIP Coding Group" action="confirmed" date="1996-10-24"/>
  </code>
</codes>
<dc element="dc.publisher" value="Reuters Holdings Plc"/>
<dc element="dc.date.published" value="1996-10-24"/>
<dc element="dc.source" value="Reuters"/>
<dc element="dc.creator.location.country.name" value="EU"/>
<dc element="dc.source" value="Reuters"/>
</metadata>
</newsitem>
